CCTVB上半年蝕2.93億

電視廣播（00511, TVB）公佈中期業績，截至今年 6 月底，半年錄得 2.93 億元虧蝕，去年同期盈利為 2.13 億元，擬不派中期息，去年同期則派發每股 0.3 元。TVB 指出，疫情下雖然有更多觀眾留家觀看電視，但地面電視頻道的廣告服務需求疲弱，電視廣播（免費電視）部分廣告收入大跌至 3.51 億元，按年跌幅為 69%。

TVB 指出，雖然電視廣播部分的廣告收入大跌，但其他數碼平台如 myTV SUPER、TVB Anywhere、Big Big Channel 及 Big Big Shop 的首半年廣告收入錄得升幅，按年升 17%至 2.72 億元，上述數碼平台的總廣告收入，佔 TVB 同期營業額的 28%。

TVB 又表示，中國是集團未來發展的關鍵市場之一，將透過旗下公司與優酷簽訂的戰略關係，透過合作製作、發行劇集及綜藝節目，增加 TVB 節目在優酷平台上曝光，繼續擴大中國業務範圍，吸引廣告商。TVB 預期在香港的廣告業務前景充滿挑戰，但認為疫情下更多觀眾留家看電視，黃金時段劇集收視大升，料相關高收視節目可帶動廣告業務在疫情後復蘇，對下半年逐步恢復業績審慎樂觀。

新界北總區副指揮官曾正科交代及回應記者元朗721事件